
\maketitle 
% generiert Titelseite, Erklärung, Zusammefassung		
% generates title page, declaration and abstract page

%\pagenumbering{roman}
\tableofcontents
%\newpage
\cleardoublepage    %je nach Laenge des Inhaltsverzeichnisses zu waehlen, decide depending on the length of the TOC

%\acsetup{list-type=table,list-style=longtable,list-table-width=14cm,list-heading=addsec,hyperref=false,extra-style=bracket}
%\chapter*{List of Abbreviations and Symbols} %Nicht nummeriertes Kapitel für das Abkürzungsverzeichnis, Chapter for the List of Abbrevs. without chapter-number
%\addcontentsline{toc}{chapter}{List of Abbreviations and Symbols} %Abkürzungsverzeichnis in TOC, List of abbrevs. in TOC
%\markboth{List of Abbreviations and Symbols}{List of Abbreviations and Symbols} % Kopfzeile für das Abkürzungsverzeichnis, header for pages of the list of abbrevs.
%\printacronyms[include-classes=abbrev,name=Abbreviations]
%\printacronyms[include-classes=symbol,name=Symbols]

% Nummerierung der Seiten im Folgenden arabisch -------------
\cleardoublepage    %je nach Laenge des Inhaltsverzeichnisses zu waehlen
%\clearpage          %wenn \cleardoublepage auskommentiert

% Bild und Tabellen Verzeichnis, macht nur bei sehr vielen Bilder/Tabellen Sinn
% use only if many figures / tables are used in the thesis
\listoffigures
\listoftables


% Hier fängt die richtige Seitennummerierung an
% Here starts the right page numbering
%\cleardoublepage
%\renewcommand*{\arraystretch}{0.75}
%\glsnoexpandfields
%\ifg@rman
%    \addchap{Abkürzungs- und Symbolverzeichnis}
%    \glsclearpage
%    \printabbreviations[style=abbreviationglossaryformat_DE,title={Abkürzungen}]
%    \newpage
%    \printsymbols[style=symbolglossaryformat_DE, title={Symbole}]
%\else
%    \addchap{Abbreviations and Symbols}
%    \glsclearpage
%    \printabbreviations[style=abbreviationglossaryformat_EN,title={Abbreviations}]
%    \newpage
%    \printsymbols[style=symbolglossaryformat_EN, title={Symbols}]
%\fi

\cleardoublepage
%\listoftodos
%\cleardoublepage

\setcounter{page}{1}
\pagenumbering{arabic} 	% Seitenzaehler auf 0 zuruecksetzen und die Seiten ab sofort im arabischen Stil schreiben
\renewcommand*{\arraystretch}{1}
%Kapitel spaeter am besten in einzelne Dateien auslagern und ueber \include
%einbinden

%Diese Dateien (z.B. 'Einleitung.tex') fangen dann direkt mit dem Befehl
%\chapter{...} an und dann kommt der ganze Text, es wird also kein Kopf mehr
%benoetigt.
%\include{Einleitung}
%\include{Schlussfolgerenungen}
